---
author: lullis
categories:
- Ferramentas
- Notícias
comments: true
date: "2008-05-16T11:57:52Z"
slug: books4dev-a-familia-continua-crescendo
theme:
  name: twitter
title: Books4Dev - A família continua crescendo.
wordpress_id: 301
---

Há meses eu tenho discutido com o editor-chefe a respeito de criarmos um site que servisse como um ponto de referência para qualquer pessoa que estivesse buscando informações mais detalhadas sobre questões e dúvidas em programação. Muita coisa pode ser encontrada em blogs, mas as informações encontradas acabam por vezes sendo incompletas ou desatualizadas. O [oráculo](http://google.com) responde por muita coisa, mas não é infalível.

Os livros técnicos também têm problemas: são caros para estudantes novos, também ficam obsoletos, são muitas vezes terrivelmente traduzidos e nem sempre contém tudo que o usuário busca.

Eu realmente gosto de sistemas como o [Safari Bookshelf](http://safari.oreilly.com/), da O'Reilly. Paga-se uma mensalidade e em troca o usuário tem acesso a toda a biblioteca da O'Reilly em formato eletrônico. Há busca, indexação e todas as comodidades de um meio eletrônico.

_Timing_ é fogo.  Ontem mesmo eu estava falando do Google Doctype. Ou seja, essa necessidade de um ponto atualizado de informação é não só minha, mas de muitos outros. Mas como eu não sou O'Reilly, nem Larry nem Sergei, não tenho como contratar especialistas de determinadas áreas para escrever os tais livros, não posso me aventurar a criar uma concorrente para o Safari.

Entretanto, eu posso oferecer um espaço online para que as pessoas adicionem material livremente e tentem compilar uma biblioteca, e mantenham-na atualizada. É com esse princípio que nós estamos colocando no ar o [Books4Dev](http://books4dev.com). O nome é terrível, mas a intenção é das melhores. Não há quase nada de material lá, e começamos oficialmente ontem a escrever e editar algumas páginas.

Em termos de tecnologia: eu já falei do [Infogami](http://log4dev.com/2008/05/06/infogami/). É um wiki turbinado por algumas poucas outras features. Algo um pouco mais simples e direto do que um CMS completo. Acho que pode nos atender bem para esse projeto. Tempos atrás, chegamos a colocar o Plone para isso, mas a curva de aprendizado pareceu tão grande que se tornou um obstáculo para alguém que quer algo simples, para um projeto paralelo.

Esse é um projeto que vai precisar contar com a ajuda  e o interesse de muita gente. Se você tiver trabalhando com alguma tecnologia que lhe seja nova, sinta-se livre para criar uma página e usar o wiki como um caderno de anotações. Outros usuários poderão ver, aprimorar, clarificar algumas passagens, melhorando ainda mais a biblioteca.

Passe a idéia adiante.  Qualquer contribuição é válida e bem-vinda. Vou até pedir para que o "the-one-who-can't-be-named" escreva sobre Java...
